% QUESTO E' IL MODELLO DI DOCUMENTO FINALE DA PRESENTARE ALLA PROVA D'ESAME DI
% "SISTEMI INFORMATIVI" A.A. 2014/2015. E' BASATO SUL MODELLO ADOTTATO DA
% SPRINGER PER GLI ATTI DELLE PROPRIE CONFERENZE, COME SPIEGATO NEL SEGUITO. 

\documentclass{llncs}

% Si utilizzi il pacchetto babel se si scrive in italiano
\usepackage[italian]{babel}

\begin{document}

\title{Documento finale per la prova d'esame di Sistemi Informativi
  a.a. 2014/2015} 
\author{
  Giuseppe Bianchi\\\email{giuseppe.bianchi@studenti.unipd.it}\\ 
  Bianca Marroni\\\email{bianca.marroni@studenti.unipd.it}\\ 
  Mario Rossi\\\email{mario.rossi@studenti.unipd.it}} 
\institute{}

\date{\today}
% Just remember to make sure that the TOTAL number of authors
% is the number that will appear on the first page PLUS the
% number that will appear in the \additionalauthors section.

\maketitle
\begin{abstract}
  Questo documento illustra cosa e come redigere il documento finale per la
  prova d'esame di Sistemi Informativi (a.a. 2014/2015). Esso spiega in
  particolare il contenuto di ciascuna sezione. Il somamrio deve fornire una
  sintesi chiara di quanto \`e riportato nel resto del documento, in pratica,
  chi legge solo l'abstract dovrebbe gi\`a comprendere le linee essenziali del
  documento. Un sommario ha in media 100-200 parole.
\end{abstract}

\section{Introduzione}
\label{sec:introduzione}

Quando si scrive l'introduzione, si deve tenere presente che il lettore atteso
sar\`a a conoscenza degli elementi di base. Si dovranno quindi introdurre i
concetti non normalmente trattati in un corso di base in Information Retrieval e
che sono invece utilizzati nel proprio documento.

Il resto del documento sar\`a scritto con i criteri seguenti:
\begin{itemize}
\item esaustivit\`a
\item precisione
\item chiarezza
\item correttezza
\item sintesi
\end{itemize}

\section{Metodologia}
\label{sec:metodologia}

In questo paragrafo, si illustreranno i metodi sviluppati e sperimentati con le
attivit\`a di laboratorio. Le notazioni e tutti gli aspetti non banali dovranno
essere spiegati. Naturalmente, la notazione di un paragrafo non dovr\`a essere
reintrodotta nei paragrafi successivi, di conseguenza, la notazione non dovr\`a
essere ambigua.

\subsection{Approccio}
\label{sec:approccio}

In questo paragrafo si illustra l'approccio generale, ad esempio:
\begin{itemize}
\item se c'\`e un'idea generale
\item come ci si \`e organizzati nel lavoro di gruppo
\item quali strumenti software particolare sono stati utilizzati
\item altri
  aspetti ritenuti rilevanti alla metodologia in generale 
\end{itemize}

\subsection{Indicizzazione} \label{sec:metodi-di-indic}

Qui va il contenuto del laboratorio n. 2.

\subsection{Reperimento}
\label{sec:metodi-di-reper}

Qui va il contenuto del laboratorio n. 3. Esso rappresenta la \textit{baseline}.

\subsection{Relevance Feedback}
\label{sec:relevance-feedback}

Qui va il contenuto del laboratorio n. 4.

\subsection{PageRank}
\label{sec:pagerank}

Qui va il contenuto del laboratorio n. 5.

\subsection{Latent Semantic Analysis}
\label{sec:lsa}

Qui va il contenuto del laboratorio n. 6.

\subsection{Hyper-linked Induced Topic Search}
\label{sec:hits}

Qui va il contenuto del laboratorio n. 7.

\subsection{Ottimizzazione}
\label{sec:hits}

Qui va il contenuto del laboratorio n. 8 (solo per chi ha in programma questo
laboratorio). 

\subsection{Altri metodi}
\label{sec:altri-metodi}

Se sono stati sviluppati altri metodi, descriverli qui.

\section{Risultati sperimentali}
\label{sec:risult-sper}

Questo paragrafo presenta e discute i risultati sperimentali. Si dovranno
scegliere tre \textit{run} al massimo per ciascuno dei metodi illustrati nei
paragrafi \ref{sec:metodi-di-reper}, \ref{sec:relevance-feedback},
\ref{sec:pagerank}, \ref{sec:lsa} e \ref{sec:hits}.  

Si dovranno confrontare le misure di efficacia (ad esempio, \textit{Mean Average
  Precision}, MAP) mediante illustrazioni anche grafiche. Un'analisi della
significativit\`a statistica delle differenze tra i valori di MAP sarebbe
opportuna.

Un confronto particolare dovr\`a essere fatto tra la \textit{baseline} del
paragrafo \ref{sec:metodi-di-reper} e i metodi dei paragrafi successivi.

La parte preziosa di questo paragrafo \`e la discussione dei risultati. Si
dovr\`a dare un'interpretazione ragionata, chiara ed esaustiva delle ipotesi per
cui sono state osservate o meno le differenze tra i valori di MAP. 

\section{Conclusioni}
\label{sec:conclusioni}

In questo paragrafo si possono aggiungere delle osservazioni di carattere
generale sugli esperimenti; ad esempio, si pu\`o concludere se un proprio metodo
di reperimento o una variazione dei metodi pi\`u avanzati hanno portato a
qualche miglioramento rispetto alla \textit{baseline}.

\end{document}
